海洛英同Cocaine都係致癌物？

今日google致癌物
發現原來大部份毒品都係致癌物
想請問原理係咩？

申利： 冇吸毒

再講清楚少少我個問題
毒品致癌 原因係因為毒品本身化學結構致癌
還是吸食方式致癌？ （燃燒時產生碳／致癌物）